緊急! 反DQ! 用自己email send 意見書!!! 生產器出嘅不受理

選舉事務處做緊既朋友同我反映，
話收到5萬封email去信反DQ，
然而從下面巴打整出黎既生產器出既email address一律不受理!
而對家今日已經用好多自己email及fax送出多份支持DQ意見書上去!

希望幫手話俾大家知要用自己email send多次，最後今日! 要快!

推
幫推
Send呀！！！！

[唔好齋填form] 今日最後，一人一email 寄信去選舉會!!!!!!

呢度都有另一範本可用

推！

堅？

推

唔理堅唔堅 用左自己email send先啦！

就算真係受 都係多封Email
唔受既話 你自己send果封先係意見
唔好懶 唔好Take Risk

Push

Thank you for your e-mail.
This message is an acknowledgement of receipt of your e-mail. Your e-mail
will be forwarded to the responsible officer for processing/reply.
(This message is generated by Auto Reply System)
Electoral Affairs Commission
Hong Kong Special Administrative Region

本會現確認收到你的電郵。你的電郵會轉至有關負責人處理/回覆。
(以上訊息由自動回覆系統發出)
香港特別行政區 選舉管理委員會謹覆

私人email send左
可唔可以貼範本上黎方便其他巴打

轉至沈旭暉Facebook
大家可用以下template

[#官方資訊] 早前分享了一位高級政務官朋友就《逃犯條例》爭議的感受，得到數千轉載，迴響十分熱烈，也有不少公務員私訊回應。本頁對象一直以黃藍以外的專業人士為主，雖然平日只分享國際視野資訊，但在關鍵時刻，也希望為一些平日對社會抽離的朋友，提供更多資訊參考。以下是我的另一位AO朋友擔心局勢惡化，希望以自己的方式真正為特區政府服務，因此以私人身份草擬的意見書，回應特區政府選舉管理委員會關於區議會選舉的官方諮詢，並使用了完美官僚理據、格式和文法，就DQ候選人提供了詳細意見。根據官方資訊，《逃犯條例》收到4500份意見書，其中3000份「贊成」，因此發出意見書並非毫無價值。這位AO表示，大家可以直接使用這格式，根據個人觀點加減內容直接電郵遞交，因為香港人大家都忙，這過程只需一分鐘，應該最符合成本效益。截止日期是7月10日或之前，請廣傳，好人一生平安。

更新：有熱心網友翻譯為中文版，並對原文作出修訂，請隨便share／修改：

10 July 2019

選舉管理委員會主席 鈞啓

選舉管理委員會主席鈞鑒： 關於區議會選舉活動建議指引公眾諮詢事宜

本人謹致函對建議指引第三章表達反對意見。建議指引第三章將賦予政府不公平、不公正以及不被箝制的權力，容許政府於提名階段取消香港市民的參選資格，以迎合政府自身的政治目的。

建議指引第三章第一部分（3.1）指：「根據法例，候選人的提名是否有效 ，完全是由選舉主任作出決定，選管會無權並一向沒有參與， 亦不會給予任何意見。」
建議指引第三章3.9(b) 要求候選人透過簽署選管會擬備的確認書表明他／她擁護《基本法》並保證對香港特別行政區效忠。

至於候選人是否能夠簽署確認書就能滿足擁護《基本法》並保證對香港特別行政區效忠的要求，建議指引對此完全沒有清晰交代。

過往選舉顯示，首長級丙級政務官／民政事務專員級別的公務員於選舉前獲委任為選舉主任，便能夠就候選人的思緒及政治取向作出主觀且隨意獨斷的決定，並只需揀選候選人往日曾經發表的文章、言論、宣言、意見表達、社交媒體帖文以及社交媒體專頁發佈關於對候選人的帖文穿鑿附會，當作輔證，而非僅以候選人是否有簽署確認書為單獨基礎作判斷。

去年立法會補選，時任東區民政事務專員鄧如欣獲委任為選舉主任，居然拒絕周庭小姐簽署的確認書，以周庭小姐及其所屬政黨昔日的言論去佐證選舉主任荒唐的理由，去褫奪周庭小姐的參選資格，並且沒有給予周庭小姐公平機會回應選舉主任的無理指控，實在令人憤慨。

由建議指引可見，選舉管理委員會並無引入任何措施或保障，去堵塞上述不合理、不合法、不合憲的漏洞。今後選舉主任依然可以使用此漏洞，依據其個人的政治目的或理念，惡意褫奪任何香港市民的參選資格。

選舉管理委員會於第三章第一部分（3.1）指：「根據法例，候選人的提名是否有效 ，完全是由選舉主任作出決定，選管會無權並一向沒有參與， 亦不會給予任何意見。」此點完全不可接受。當選舉管理委員會對選舉主任按其個人政治取向褫奪候選人參選資格的權力不作任何箝制、監察或審查， 又能如何履行其法定職責，「確保在香港舉行的選舉是以公開、公平和誠實的方式進行」呢？

建議指引並無對選舉主任如何可於短促的提名期內研究並審查任何候選人的政治理念及昔日言論有任何著墨。 建議指引亦未有論及選舉主任會否收到其他機構的秘密意見或者偏頗意見。上述的其他機構，例如律政司、內地及政制事務局、民政事務總署或政府新聞處等，可能預先詳細記錄相關候選人的昔日言論。據悉，上述由第三方準備的詳細記錄可能不合法地導致選舉主任作出褫奪候選人選舉資格的危險決定。

本人必須提醒選舉管理委員會，被選舉權是獲香港基本法及香港人權法案保障的基本權利。聯合國人權事務委員會第25號一般性意見亦指出：「不得以政治見解為由剝奪任何人參加競選的權利。」

本人對建議指引並未就保障候選人不被選舉主任按其個人喜惡褫奪資格，防止選舉主任非法干預選舉採取任何措施深感失望。選舉管理委員會必須詳細檢視自己對上述問題有何解決方法。

就選舉主任褫奪參選資格的合法性，目前透過選舉呈請，並於選舉完結一兩年後由法庭裁決的安排實在強差人意。當中所耗的時間令公義遲來。
本人對建議指引第三章完全反對。本人懇求主席重新並獨立審視第三章所包含的所有程序。在重新審視的時候，懇請閣下撇除並抗拒所有政治考量，尤其是來自行政長官、政制及事務內地局、律政司及其他政府機構企圖干預未來區議會選舉的誠信和公平性的政治考量。

敬祝 鈞安 XXXXXXXX 敬上

2019年7月9日

馮先生：

【否決選舉主任 】強烈反對區議會選舉引入確認書DQ候選人

政府自2016年起濫用「確認書」封殺持不同政見的候選人參選的權利，選管會今次就2019年的《區議會選舉活動建議指引》（指引）進行的公眾諮詢，在《指引》中首次建議在區選中引入確認書供選舉主任使用，正式將DQ參選人的確認書制度納入《指引》作政治審查，更侵犯候選人的表達自由。

《基本法》26條規定：「香港特別行政區永久性居民依法享有選舉權和被選舉權。」而政治審查亦違反《公民權利和政治權利國際公約》第25條。《指引》第三章提名候選人程序第3.9(b)段，建議正式引入確認書供選舉主任篩選參選人。我作為香港市民強烈反對上述建議，原因如下：
《指引》建議候選人須『真誠地簽署』確認書，但卻沒有客觀的衡量準則，徹頭徹尾以言入罪，令香港變成文字獄, 政府不斷DQ候選人，用選舉主任作工具把「眼中釘」剔除於選舉之外，嚴重損害本港法治精神，並會影響香港的國際形象和競爭力, 聲明是否有效全由選舉主任一個人決定，選舉主任決定並沒有機制上訴和提出反對, 政府建議的「確認書」，抵觸香港公民受《基本法》和國際條約保障的參選權及選舉權，是侵犯人權, 選舉主任根據候選人過往言論（甚至網上帖文）裁定候選人政治立場是否擁護《基本法》和保證效忠香港特區，形同剝奪政治權利

此外，我對今次諮詢有以下意見：選舉主任權力過大，又沒有客觀標準，參選人是否有參選資格沒有劃一準則。

每個香港市民都應獲平等的選舉權，我強烈反對在任何選舉以政治原因褫奪候選人資格，再次要求：
1. 政府立即撤回2019年的《區議會選舉活動建議指引》引入確認書供選舉主任政治篩選參選人的建議
2. 延長2019年的《區議會選舉活動建議指引》諮詢期至7月31日
3. 盡快再次舉行公眾諮詢大會，聆聽公眾意見

我同意將意見書作公開資料處理。

一名香港市民
(你個名）

eacenq@eac.hk

push

推！！！！

已再腥
推上熱門
我無野講

推！！

我無嘢講

嘩，巴絲們快撚d 補send 啦

sent

推
即send

我有野講

用gmail send咗

我冇野講

[急! 反DQ] 香港政研會原來尋晚叫人去支持DQ書

推呢個

已重新用GMAIL SEND

推一里

幫手推

已sent

[url]eacenq@eac.hk[/url]

第一頁連address 都冇點搞呀

已send

Gum 9?

sentttttt

Sent

講真最主要係兩樣野

1. 用「真誠」呢個主觀字眼任佢判決
本身參選人都要簽聲明架喇
但問題係聲明具法律效力
本身平時d聲明都係架啦 簽嘅就簽
唔會要求真誠地簽
真心又唔得 誠心又唔得 全心全意又唔得
法律野唔應該加呢d主觀字眼

2. 選舉主任作最後定奪冇得上訴
呢個又係香港d權力過大嘅問題
本身個聲明有法律效力
你告佢違反聲明都要交由法庭審
所以更加唔應該比選舉主任話DQ就DQ

例如d過激言論或者強烈爭取民主，都並非代表參選人效忠咗其他國家/政府，參選人仍然係為左香港好，冇得亂咁話人違反聲明

利申：send了

推推推

呢個係個好嚴峻嘅問題